BS畢業後去做水喉工

講講背景先
IVE BSE HB之後PU BSE UG
近日諗緊畢業去向

唔想做paper engineer
想學門手藝
好唔好去做CIC 讀中工課程做水喉工人
向水喉匠方向發展？？

我都想讀CIC 但個course爆到9彩

係咪CIC 水喉工個course ？
先聘請，後training個個

其實做so call engineer 係咪都係一門手藝？

點解咁想做水喉 好辛苦架喎
唔讀翻個degree?

利申: 工程狗 + 水喉匠

degree 就黎讀完
如冇意外今年畢業
但我比較想落手落腳做
所以諗緊好唔好去做黃帽水喉工，再一路讀vtc 個水喉匠課程

同埋講真，
自己知自己能力冇咩可能charter 到
所以向做師傅方向發展係咪會好的？

唔知呀 我見到得一個course

PU即係polyu？

yes
HKPU

做菇喱既水喉佬又無人做

個個都想讀水喉匠拎水錶

Poly bse grad 就直接做幾年電氣佬攞c 啦

既然你唔介意落手做

業界需要你

冇水候匠牌 係唔係只可以擔擔台台

唔係，真係落手做嘅9成無水喉匠牌

咁個匠牌拎黎簽名用?

大部分係，少部分會落手做

Bse 攞到c牌咩

囉到

我就係想做落手落腳做既
理想係
水喉工人(中工，大工)→水喉匠→接job

佢寫到明係Degree in Electrical Engineering喎
同埋BSE佬識撚電咩

岩呀 工程既話做判頭先發到達

你係話做AE定工人？

電工我都有諗過，
不過我見香港電工有80000+
反而香港水喉匠得4000+

所以我覺得好似做水好的
同電的野有的難，我唔係好搞得掂

直接水喉匠
有水喉匠牌就係大工
另順手學燒焊

頂多做到三，四，五沙

有啲bse degree 可以申請
但有冇相關工作經驗又另一回事

水喉匠牌勁難考

識好多BSE grad 連Harmonic都唔識

如果落手做，電反而易啲

我只係識cable sizing,MCB sizing，仲有Maggie test 個的

你有錢就可試二判
最緊要係有錢頂幾個月至半年開支同按金

所以申請係可以
但我無接觸過c牌bse
不過可能有但唔知

我真係唔識
我見今年電個elective 好似有教
不過我冇讀呢個elective

真咩？
我見的線都好複雜，傻傻分不清
不過水同電呢兩個方面我都有諗過既

做兩三年移民外國做中產都得
仲可以上門屌人地老婆

我識有 讀BSE攞C牌 做左幾年E&M顧問 唔係判頭

有包裝嘅鳩噏都係一門技術

長遠方向當然係想接job做
但呢的真係要做幾年，睇下識唔識到人，有job 分比我先得

有興趣移民嘅話操好工藝有你着數
Plumber 手藝好值錢

大把ｃ牌連 draw out 隻 acb 都唔識

梗係去嘆冷氣做文職, ON9

做地盤又辛苦, D人周圍柯尿柯屎, 又大塵, 又熱又焗, 又無冷氣, 又攰又辛苦

拎到公司信就攞到

認真 建議出黎試一試做AE先，做過AE學識睇圖，地盤運作， 就算真係轉做師父都有幫助，同時可以識多d判頭 , 行內人。

未諗住移民
只想有門手藝

Engineer唔洗落手做

有 bs degree holder 係 C0H0, 大把電氣仔電氣佬 degree 係 bs

有牌可以上名, 人工高d 當然你都識做

果d係打你

平時點人做, 但同時比人日日吊, 日日比人追殺

有時自己落手做埋

即係想做騙頭

騙頭都要識水人

你乜都唔識點水人
何況上家點會唔識, 根本唔會比你水到

intern 做過contractor 的AE
覺得唔係好啱我做
我想跟師傅一齊落手落腳做多的

咁又太誇張

去一轉發達佬收貨點都識嘅

唔理你做業主判頭定顧問點都去過掛

條友係咪呢行都唔知

大把Polyu bse 做幾年拎c

無知on9 仔

所以要學

顧問大把夠４年就出到公司信
4 年都未去過 FAT SAT 大有人在

我好迷惘呀

認可為有效的註冊電業工程人員持續進修培訓的學術課程
與電機工程相關的博士學位和碩士學位課程：
培訓機構 課程
香港理工大學 下述範疇的工程學博士／工程學碩士／理學碩士學位課程：
屋宇裝備工程
電機工程
香港大學 下述範疇的哲學博士／哲學碩士／理學碩士學位課程：
屋宇裝備工程
電機及電子工程
能源工程
所有符合註冊電業工程人員學歷要求的學術課程：
培訓機構 課程
香港城市大學 下述範疇的副理學士／高級文憑／工學士學位課程：
屋宇裝備工程
建築工程學（屋宇裝備工程）
香港專業教育學院
下述範疇的證書／高級證書／文憑／高級文憑課程：
屋宇裝備工程
電機工程
機械工程（空氣調節及冷凝）
電器裝置技術員職業技術證書課程
香港理工大學 下述範疇的工學士學位／高級文憑課程：
屋宇裝備工程
電機工程
香港大學 下述範疇的工學士學位課程：
電機及電子工程
電能系統工程
電機工程
職業訓練局
下述範疇的職業技術深造證書課程：
屋宇裝備工程
空氣調節及冷凝
下述範疇的技工證書課程：
空氣調節及冷凝
屋宇裝備工程
電機工程
冷氣技工增修課程 (EL-311)
電工／電氣打磨裝配工增修（安全）課程 (EL-312)
無排氣管儲水式電熱水爐課程 (EL-314)
家用冷氣機課程 (EL-315)
固定電力裝置增修課程 (EL-325)
香港工程師學會 獲香港工程師學會評審及認可，符合電機及屋宇裝備界別的會員及仲會員學歷要求的學歷。

成班盲撚

依家咁撚誇張架咩

返大陸飲飲食食都冇得返

雖然比我都唔想去fat sat

冷氣佬冷氣仔做 MCC 一樣出到 B0

真

H 都一街都係

啱啱讀IVE BS，想問咁多位師兄
依家去唔去讀下啲水電牌好？

H 唔難 有信驗明做過就得
B/C 先難

quit ive ,去讀nursing

最基本ge問題
屋企有冇錢先
有 你去街邊吹簫都冇所謂

冷氣做一轉 HV chiller 已經出齊 B0H0

問下又on9呀
同埋如果班bse 係咁識電使撚開一科ee咩

因為數量而做水喉仔

拎c 又唔係要你讀書叻

你學好做人處事就可以了

Electrical 係for power plant / high voltage transmission 架，BSE係for all low voltage electrical installation. Residential building都已經有機會大過2500A，所有有能力都有需要去拎C牌

而家HD仲值錢，可直接過加拿大，水牌電牌，郁下都要幾年起跳先吸到，又周街都係，其實無咩用

玩幾年data center 出齊電牌

電牌真係好多人都有
特別係B牌
但識唔識做就另一回事

唔識都攞到吹呀

冇

BS 仔做到 TKO 堆 data centre 已經可以出齊 C0H0

巴打玩過邊幾座dc

同埋我幾大意
都幾怕會電死

做人處事真係要學一世

有牌唔識做好快試到
炒唔炒就睇下等唔等人用

無做過香港 dc, 做過外國 dc

想提升下身價先，但依家又唔知做啲咩好
所以先諗住去奶下啲水電牌
師兄有冇啲建議比細佬

TKO GS
你係咪金門人？？？

讀到大學畢架去做工人，浪費時間，你要做工人一早十幾歲就去做依家已經準師傅級，到時人地大判做私家廁所，你就去流動廁全部都係屎，會後悔。

亞洲定再遠啲？

經驗嘅野可以掛名同作 或者比錢搞 只要有人幫你搞
識個人叫個判頭幫佢搞 話只要有mpf出糧紀錄就證明到你係under佢 之後夠時間就得

柒左就深潛啦
EE 仔讀開大廠 HV電 反而冇BS 仔咁識building LV同ELV電
好多EE仔連LV schematic 都唔識睇

東南亞
有機會都想見識下歐美果啲

我嘅建議如果有公司願意寫信
去讀個4000蚊津貼中工牌
每逢星期日返學，上七至八堂考做中工就有錢
一年後就讀8000蚊津貼大工賺下政府錢

其實C0 都冇撚用

利申讀BS C0

如果佢目標係判野做嘅
咁諗錯唔哂

做客咪可以囉

求其Aws apple m仔果啲

唔識做？

個簽名唔值錢大把人拎到
我同學做冷氣都拎到C0

見過有人咁做，好似好撚好奶

唉
怪我冇做好人生規劃
咩都話有得讀就讀咗先唔好理住
好啦，到讀到冇得避，
就真係要迫住要認真諗下自己想點

人地a牌都判到野來做啦

學歷好死者

大學生都唔識油漆 木工啦

我唔勁都係學術派 不過都識dd落手做

幾年前bse就拎到c, 而加emsd改咗講明得大電先拎到.

我就係咁有個大工牌
賺左佢12000
計日薪大約700蚊日
反正用星期日返學無咩所謂

做水喉要搬重野
同埋做工程判頭先搵到錢
做到水喉師父都係要搬搬抬抬

香港又地方細 好多時做維修位置閪到爆
同埋要唔怕污糟
換去水 沖廁喉真係有屎尿

如果 LV 好似 HV 咁行 permit to work
你就會發現個牌好有用

公司肯寫就得

咁又吹大左呀

長遠目標係判野做
最好係細中scale既工程
雖然唔叫搵大錢
但至少可以搵到食

咁嚴

因為電牌太濫, b牌阿豬阿狗都拎得, 但c牌限制多咗, 唔想好似b咁周街都有

如果繼續做contractor就要夠5年先簽得

每個月要俾幾錢家用

你由pc做上去到apm都夠你自己開小型公司run啦，咪叫返你管開識嘅判頭報價囉，洗撚自己落無做先接到工程咩，落唔落手根本唔係重點，盤源先係。

做工程真係識人好過識字
好多標都係圍內人食
價就傾好晒 ABCD 判頭輪流做
好多場維修好難入 除左識人

但師兄本身係點？
我浪費左3，4年青春
可唔可以講下你條路點行？

15a,16b?

無錯
就算叫你去報價都係扮下野
最後都係果間圍內中標

3000

根本就預左邊個做
我自己做開幾個商場 學校
根本講到明比你做 價都比埋你

一入行做靚仔，八舊水日，但淨係擔擔抬抬，派下料，你識字睇圖比人屈你上樓面放套通比人番工屌到放工，真係埋位做下喉隨時一年半載

不過後生肯捱其實冇所謂，撈番三五七年，有老細睇有班底，咪炒下房喉做羅，之後有本錢就成單炒黎做，如果撈唔掂，咪打下sub仔工做site sup, 都一定唔會餓死，事關D so call engineer, even char 左， 連條喉點裝點落手都唔識，日日夾圾垃，又管唔到D三沙， 所以有實戰又識字， 基本上好屈.

同埋後生又有心做好工程一定要落site 浸，地盤經驗係比人屌番黎，書本冇，亦都冇得口耳相傳，比人屌得越金，袋多越多

你會比人呃得好犀利
建議搵1個Partner係師父級
當然有啲公司比人呃都有錢賺

又一個未落過地盤既傻撚

做電好撚危險會電死，做水喉好D但要掂屎屎尿尿

大把人做水喉engineer考水喉匠啦

我自己本身有間細工程公司
中工個工作証明係我自己寫比自己
如果你有相識嘅公司寫封信話你有相關工作經驗就得
當然你張工人註冊證都要註冊過一年先

想做埋裝修佬生意就水電一齊做

chartered 我就冇咁既能力
所以都唔洗諗

Permit to work
Sanction for test
2 電 1 鐵日常

Poly bse 重拎到

你岩,
我都後悔,點解唔落手落腳做
工程最高CP值就工人

你讀完書咪試下做囉
做幾個月返黎寫下感想

如果目標做政府 入完之後所有牌都冇用

就係咁，如果自己識做講嘢都大聲啲
我當fit時比啲老師傅做得更快

Degree holder 降grade

唔會，落手個電B牌 , 聽公司個電氣老師父講話非常難考。
你都係等多3年叫公司寫信好d.

建議讀都唔好讀，直接入地盤捱一個禮拜睇下頂唔頂得順，親身感受先知落手落腳岩唔岩自己做，有人返半日就糧都唔要走人，有人當食生菜咁仲愈做愈開心

我都咁諗，叫的判頭報，而自己唔識，真係怕比人呃都唔知

落過啦

做判頭唔駛樣樣識做的 只要知個工序 佢都唔會點呃到你

水喉匠無撚用嫁，做水喉上半日料保證你想走，又污槽又重，你揸筆搵食啦，牙鉗唔啱你嫁

水喉佬都好多範數既
屎喉果d又係叫水喉佬
咸水膠喉玩膠水又可以叫水喉佬
冷氣凍水喉玩燒焊黑喉又係叫水喉佬
食水玩銅喉打欖燒銅銲都係叫水喉佬
消防水玩8寸花灑 上料都無左一日 都係叫水喉佬

但識儲錢同有水喉牌
上車無難度

利申 工作關係接觸好多水喉佬
十個有九個都爛賭

你做到APM/PM，成個地盤嘅數都你管架啦，同你自己RUN間公司無分別，到你肯出黎自己開，即係你已經識曬唔會俾人呃到啦。

我做咗水喉仔三個月 依家俾人捉左上樓面留套通 水斗同vg

利申 讀左半年Ive bse quit左去做

我工作就係專呃判頭，個判頭係老行專都有辦法呃到
最高峰由200萬做得完嘅野做左500萬
做老闆今日都未知🥴
Ps. 佢身邊啲打理都知我做緊咩

其實唔係咁講
工程師都唔錯，專業人士，又係管理層
但係我自己唔太適合同鐘意做工程師姐

現實唔係，佢哋可能專一兩範
但一定有啲位唔知發生咩事

咁又唔好quit, 純工人反而價值唔高

學到野了

工程師pt教番ive都同工人差唔多啦
不過要超熟內容學霸果d先做到

做得水喉接家居裝修野都夠啦
好人好姐入地盤貪辛苦污糟咩

睇你要D乜啦，其實char 左唔代表乜，even 入埋政府，一撚樣做到仆街

利申： RPE MHKIE CEng LP REW，做撚到仆街

其實都係做番bs個范
只係轉去黃帽咁解

本身個人已經唔太想讀落去 原本炒啲會展攤位做

見武肺咁耐都冇起色 索性入地盤做咕喱由低做起

工程師都唔錯，專業人士，又係管理層

如果入左政府你講野無錯

當年應該好似係咁，不過我會揀讀埋pt hd or 水喉全科

鬼叫你識睇圖咩

師兄係做咩位？

你入左行就唔會覺得收工有精力去溫書 除非你真係好勤力

真，點都要讀的野upgrade 下自己
邊學邊做

屋企公司係三判

我長遠目標就係想做家居裝修細scale個的

但我近幾年離開左，去左大判拗緊年資
有幾個牌想要

佢第一日問我識唔識睇圖 識就加多一百

點知日日叫我曬太陽同紮鐵佬鬥快

頭三個禮拜俾師傅屌到菊花就爆

想問下師兄讀書時期，校外有咩好讀

Polyu bse 拎c先多

師兄
睇過你分享既Blog同經歷
真心好勁

讀好啲書先諗啦

唔易接到job架工程界 除非你本身屋企人做開

我認真

收幾錢呀ching上樓面

As expected

分享下，讀完bs hd之後，做左一年潔具學徒，之後轉做物管工程部幾年加夜晚讀全科技工，依家拎住個LP都唔知有乜用等攞埋個b先算，然後依家先開始讀個19topup

本身入行800 之後第二日上到900 第三日話我勤力醒多50蚊

咁都好啲 實收？
有排捱

上到去第一件事打招呼派煙先

行內人經驗之談
上有上家，下有判頭
個個人都惡過你
工程管理層方面係最低層，管工都高過你
人工方面BS，都係最低層，BS通常都俾人壓榨，師傅人工=PROJECT ENGINEER
負責工程埋尾，又驚遲期，工作又高，容易俾人推卸責任

想係香港讀d基礎水喉課程
再係外國半工讀做水喉佬
有冇咩心得俾小弟？

我自己係讀ive ft bse,之後屎忽撞棍有poly bse offer 所以就讀埋先

但如果問校外有咩好讀，我會揀讀水喉全科證書

我都知難

想移民一定係水喉匠

你當實收900

下個盤叫我去地底做

仲有其實行入面好多人都有水喉匠 有唔等於接到job

仲有咩要注意

起碼打滾返5-7年，一路學，一路做，一路識人。到人脈建立得都ok嘅時候就可以諗下接job對客，呢一行真係要時間累積

如果你真係米8就實搵你落地牢 搬到你碌撚咁

人脈真係好睇你際遇 識刷鞋 唔洗識做野都得

但o chart 反映到工人先係最底層

我平時如果得閒會落去買茶俾班大帝飲

我唔知其他人會唔會咁做 我都係一個靚仔

返工一條龍收工一條蟲 最緊要安全返屋企

我都知

等唔到咁耐先走啦
本身唔係落手落腳但都係做緊工程

坐寫字樓仲好，可以系度睇住個市，出面日曬雨淋。

好做唔做，去造水喉，屎屎尿尿死咗冇人可憐

唔識刷鞋

佢第一日真係咁講 話我大大舊唔去地牢曬左你

佢知我有車牌叫我考定剷車牌

收到

咁好認真講 你無咩機會做到判頭

Vtc 有個水喉全科證書，讀完再進修短期課程就可以考水喉匠？

上樓面真係辛鳩苦，晒完板就要落釘放套通，實有幾條比紮鐵佬掉走，有D陣又紥好先掉落去，焗住要比錢紥鐵佬先肯幫你放定

跟住實係有D block wall 無端端變 RC, 睇少眼都留漏，第時打到仆街

如果有喉坑又要幫手睇埋幫釘板佬執屎

回想起都驚今晚發惡夢

嘩 當你狗咁

究竟我可以做咩
好迷茫呀

其實工程界 真係比狗做 我係你去學裝修好過

PD 落手做真係好少後生仔

我腦細落左一堆無耳仔嘅套通 日日mon住幾時釘好就做

會後悔 100％

一定要考，地盤大，你老細放架剷車比你長揸大把咖喱

裝修都有諗過，不過都應該係做唔到判頭

牛奶仔 唸到咁美好

有冇咩suggestions

裝修唔洗咁多人脈 落廣告好手工就搞撚掂
工程好撚煩架屌 我都後悔無去學裝修

又唔係嘅 起碼錫住我黎砌

又叫我考風媒牌日後有用

最緊要佢俾錢

請問禁多位大老巴打...而家我做Office 工.. 但上網睇過好多都話要具備最少一年與報讀工種相關的工作經驗..
我應該報咩course 先..CIC/ hkic都話要經驗....

係咪真但裝修係咪都分咗好多范？

啲老師傅成日講有句野 我幾by
魚唔過塘唔會肥

好睇你喎，上左位記住關照下我

lm

如果真係就fat fat

拎張綠卡，做下老雜體驗下先，地盤真係唔係人人啱

你自己諗下你幾歲 想做到幾歲先
工程界 仲有幾多地可以每年養到咁多人
未計班新移民搶你飯碗
地就越起越少
裝修呢？你自己諗清楚先啦

起碼都要浸返幾年經驗

裝修同地盤啲人其實可以兩邊走

LP有四千個咁多咩

我Google 見話有4000+

路過失業人士想問下係咪應該直接搵地盤雜工？

係！

小弟係LP

好迷惘呀

拎黎見工用, 叫高價啲

樓主其實落手做水喉都有好多方向可以行。我都係讀過cic 1 年制水喉課程。其實讀3個月個d雞精班都夠。水喉都分好多種。di喉 消防喉 銅喉 膠喉 .你一畢業落地盤都係搬搬抬抬批下膠。做耐少少上吊船鑽下隆打下碼。天氣熱起上黎地盤係好辛苦。輕鬆少少既可以做屋苑維修保養但人工低。相對都比較舒服。我兩樣都做過。但最尾走左去做裝修佬。主做水電。我覺得相對係比較平衡。而且人工又唔低。水喉 匠如果你想讀都無壞但係好難考。而且要讀好多年。你唔做老細既話作用不大。

全post最有建設性係呢句，pin this

狗都唔撚做

有冇業界成功人仕上左位出嚟講下？

你可以去搵下啲雜工或白紙仔試試頂唔頂到先
尤其係夏天
頂到就搵一門專科去讀

做過就知harmonic唔會有人理

拎撚到

係fb到pm左幾個都冇人要
仲有邊到可以入到行

On鳩先簽名
公司實幫你出

以家失業嚴重，白紙太多
只能夠不停試吓係fb 搵
間中勞工處都會有
但點都好，攞左工人卡平安卡先

真心建議，依家quit 仲黎得切
登記護士人工都2皮幾至3皮幾啦
同個bs chartered engineer 人工差唔多
仲要仲未計你繼續進修讀註冊護士個人工

個牌都係轉工叫價用或者拎黎打下飛機
你估真係拎黎簽 WR1 搏坐咩

做水喉工人 要搬法蘭喉 紅筒 馬桶浴缸 呢堆重野

師兄，你係係做既途中不斷識人介紹，一步步由地盤轉室內裝修？

最尾嗰句吹大左啦

諗番起之前intern 我自己一個由地盤office 搬2條ladders 上去8樓
真係想死

電機除左做BS仲有好多既
仲有輸配電, control
只係香港主要做bs
同埋LV 電真係做到好爛

但nursing 比AI 易入好多
nursing 基本上畢業就有工開，
同條career path都幾清晰

我係做做下轉。咁岩做屋苑維修個陣有 fd介紹左去做裝修。而家個市咁差。個個白紙都想做。一入行已經750 起跳。無人介紹都係係fb到揾下。通常呢行都係識人先比較易入行。水喉都唔錯其實。易做過電。無大富大貴。但都可以叫生活。唔係生存。

視乎咩地點姐，data centre 咪送條full neutral 俾你，大方啲咪double，都算做咗架喇
利申9up

大學點都學過掂過低壓制櫃掛，起碼其中一間有

咁又真，一出post幾十個係到搶

如果你有半年至1年經驗會易搵一啲
始終我哋好怕請純白紙

師兄 想問問LP考啲咩？
出面人成日話難考 其實係多野要背？

咁又係白紙唔識好似幫唔到手咁

做喉，背水例，依家多左科工程管理，三科pass曬就得,依家可逐科補考

以前要一take pass水例加實務所以合格率好低，依家已經放寬左

你下次隨手抽個顧問仔問下
Poly BS grad 個班都仲有機會噏到攞碌搞屎棍
EE 個班唔好話停 VCB, 就連 ACB 都唔識玩

唔怕你唔識，係怕你做幾日頂唔順走

識玩又點 行先又死先
簽名簽permit個位又係前線
有幾威先

咁不如唔好拎啦 唔夠料簽就唔好學人拎
最撚憎依類人 敗壞晒成個行頭
我夠膽講你咁既心態
俾你拎到個牌咪又做o靚仔
擔唔到大旗 連承擔責任 風險承擔個心都冇
做乜鬼電 棧害死人害死同事
我希望你係鳩up

識野 但建議讀平日 一樣堂課 但有萬5蚊津貼

無念咁到咁容易做到水喉工
師兄係過來人
建議你做sub仔
啲老師父見你肯學會教你手藝
識做就得唔洗落手做既
目標為左搵錢生活姐

本身要返工，無得讀全日

細公司既sub?

一樣
我之前中學無心讀書然後quit左中學走左去中專讀左個EE職專文憑加三年學徒，辛苦野但開心嘅
跟住畢業之後走左去Ive ft繼續讀EE，依加翻緊寫字樓intern，發現寫字樓真係唔啱我，畢左業後打死我都唔想做寫字樓，都係鍾意落手做多啲
目標都係開間公司仔接啲細型家居工程做，但係我又想繼續讀埋個degree,依加好迷惘

最好做，一定係做BSI，私人又好政府又好，尼班好多唔識野唔想上身，睇人收貨最爽，點條明路比你行

師兄請問係唔係如果有中工牌過左一年就可以考大工？

就係你啲咁既廢人搞到個牌廢晒

Atal FSE JEC 金機 中機
有得行scheme個d比較好
正路你畢業會行scheme

唔識又要沖出嚟

你有冇諗過讀完水喉匠你都係做paper engineer ? 真做你要落site 跟師傅學，
BTW 你可以一路做一路讀都ok 嘅
（VTC水喉匠好似有證書課程讀，讀年半到兩年）

當雞記有電牌制我已經拎哂牌
我依家就係做人 supervisor 幫人出公司信
依家啲人咩心態為左乜拎牌我最清楚

幾多人拎完公司信轉個頭拍拍蘿友跳槽
同考完 HKIE / CEng 起飛腳果班一樣

對我黎講有冇scheme 行都冇所謂
因為我係chartered唔到的

所以咪話報CIC ，做中工再一路讀VTC水喉匠

真係要諗清楚，如果唔係好似我咁，只係拖多兩年，兩年後又要再諗

師兄你依加degree就黎畢業?

吹大咗，PolyU EE唔好講degree，連HD都要上IC學整低壓制櫃做曬成個Sat啦，反而BS唔使

更何況識玩ACB有春用咩，你com埋我嗰份，我制房門口等你

咁你遇到果啲靚仔應該都係高質果班

如果用中工轉大工計劃
只需要1年

水喉佬有機會玩屎喎 , 你驚唔驚呀

係

可以加你tg一齊糾結下？

鬼叫我窮，頂硬上
唔得都要得

行外人鳩問，其實做電會唔會好易電死

可以，@QQQqwertyu123

勞工處有哂工業意外數據，分埋種類
法例法規家規用左好多方法令你無咁易死，基本上你跟足程序大部份時間都保你無事，不過啲人奶野通常就係做野果條友或者身邊啲人求鳩求唔跟程序

做BS狗真係不如做師傅好過識諗

提提你 入英國水會 好似可以skip vtc課程，直接讀LP課程

我見youtube有d片係d人就咁係機房拉個制電到變黑色
搞到我行入機房都唔敢掂到d櫃
但係睇返你嗰數據，嗰工業意外傷亡率其實又唔係好高

我都有做research,但發現要五年經驗加兩個members 簽

之前問過的師傅，佢哋又會話做工程師好的

做緊師傳的degree holder覆你， 做e. 好好多， 我未到中年已經周身傷。 仲要唔夠佢地好pay

勞工處有幾個 volume 嘅 casebook, 當中 highlight 左數個真人真事嘅電力意外，其中一個好出名嘅 case 就係尖沙咀一個變電站爆掣死左２個中電員工，當中正正就係出現左人為失誤無跟足程序做野導致意外, 所以電力安全幾時都係 procedural 同 more than less
電相對其他行頭危險就係因為你睇佢唔到聞佢唔到又唔可以摸佢，奶左野少則電燒傷大則 fatal

通常都跌死
同埋off哂電都仲有電果下先on9 俾人借黎借去 病時唔識做果班真係可以搞到錯撚哂
上一次電撚完好撚痛 好彩唔係高位

會續 CIPHE 嘅人唔多，因為拎到 LP 就唔再續

師兄做邊范？

已經周身傷
咁做到幾多年

聽講會費都唔平

真正既師傅係唔會電死
識啲唔識啲又扮晒蟹 就最易瀨野

gpa 幾多先入到polyU

我十幾年前做學師仔既時候問過D電燈老師父，點解會冇曬眉毛，佢淡淡然答我，入多D制房爆下制，你都可以

幾年之後，有次做permanent load bank T&C fault 左，其中一隻制，係我隔離爆左巨型火球

從此之後，我同自己講，我唔會再比任何制係我面前爆

之後所有制櫃打制，T&C, 一律房門後搖控

>3.2就有機會

咁仲有funtional test, first injection test, second injection test, temperature rise, earth fault既

識試制櫃得啦

一舊harmonic filter好貴

巴打點解唔去main con做BSI

死啦唔係好識
可能我讀屎片

冇能力+興趣

做都係去做金屬木器裝修，水喉真係玩屎，電又易死

LP 唔玩得長，水記想轉玩法，
而家想轉 RPE 孭飛。

你話樓下開舖頭仔可以都頂到，
但大 project 如無意外開始會 phase out LP 呢個角色

拎到，連油大 / BT 都拎到，紅磚點會唔得

LP 冇得簽返黎，
電牌 (B/C) 真係要全部考的話，而家O個班唔知有冇十分一保得住個牌。

首先BS係做狗，然後水喉工係幫BS狗玩屎。
所以做builder工啦

上年都重識人用 BSE 拎 C 喎

之前話想改HD都得

一單 project / 拎水錶最少要有一個 LP 簽。

真，見有的人有電牌但都唔識電

MC 點會請 BSI...

自己收自己咩

想問C 牌值錢有用的定水牌值錢有用的

傳聞
B 仔試合格率少過 5%
C 仔試 1% 都冇

"用"途肯定 C 大少少，不過水牌可能值錢 D

好似得A牌要考手工試個的
其他只要符合學歷要求加工作經驗同有人簽就攞到

好似係

我

想做細單野，係咪B0就已經足夠

Gov Design and build 會呀，CE 幫辧

其實睇你自己，做細 sub 好多自己都要落埋手，
特別係做 T&C O個陣。

我自己冷氣仔出身，做 control 野 / BMS 的話我可以教返師傅轉頭。

Design & Build 收貨佬架構上好似唔係 under MC ..?

如果純粹唔想冇收入，頂住先嘅就老雜，諗住學野一路做落去就搵一門做白紙學

係，2500A 正常已經夠 cover 絕大部份
要 C 最常見係總制櫃個 ACB interlock..

我做到冷氣風喉師傅都走番轉頭讀hd啦

又或者身邊有 D 豬隊友....

識做就唔會想落手做， 坐下office好過

Yap, 做開電嘅反而驚覺性高啲
亦相對安全上跟得足啲

其實佢O個個 case 好似冇乜做唔足，
係有野做錯左同埋冇閹 CO2..

反而機場閂錯掣，同埋有單燈埋錯線兩單都係經典..

唔好咁天真走去做工人啦，做paper engine一樣考到水喉匠牌，到時跳返去做判頭既engine，你鍾意幾時落場做都得。辛苦高危工無人會爭住做，日日係地盤樓面又曬又多意外，你難得有學歷，聽話去做engine啦。

咁我就唔撚該你
冇撚再鳩up 害鳩人
睇你留言 都唔撚知你有冇做過
真係吹水唔撚駛負責任
話自己高級又有牌就更加要屌多錢重
咁大個人仲上連登鳩up拎存在感
搞到依行咁多廢人都係你依d人

尖沙咀果間好似係因為係地牢 爆掣 之後出co2
其實人冇事 但係因為走唔切暈左係入面再焗死

最尾O個句吹大左..

吹大左啦，
係咪on 9, 都係睇你做邊者。

認真，咪聽晒連登仔鳩 up..
有幾多個 CEng 得三皮人工。

利︰未 Char 但好多年前都過左呢個數。

明明講緊做唔做水喉佬 又變左互屌大會

咁你師傅要學歷嘛

樓主有學歷 但冇乜手藝野經驗嘛

不過你師傅應該搵得多過hd啦
我諗佢想第時老d 做下office or mains養老算

冇記錯一個係出到黎但燒死，一個係走唔切焗死。

入得工程嘅都係叻仔叻女，香港工程世界第一

除左學徒，其他全部都要五年信。

地點係新世界地牢牛房
一個燒住上番地面最後救唔到，一個係 activate 左 gaseous suppression system 後焗死左，無記錯係一個鬼仔 E 帶住一個 T, rack in VCB truck 果陣奶左野

其實鐵係有 exemption 唔駛跟電例 REW 要求。

不過早幾年彩虹站意外，
俾人玩爛左之後， EMSD 楂正黎做。

第一句堅，個師傅耍你定講堅一睇都分到。
屌人都可以大聲 D

認真，而家後生唔讀的話，過多幾年更加冇可能讀。
同埋讀完有乜分別好多時要過多十年八年先見到。

CIPHE 比狗屌 閪學會

其實學徒仔幾好做 最緊要跟個好師傅
利申cic 水喉課程畢業 做過將軍澳盤

地盤做水喉傷身 我估你做多十年都後悔
努力考入ws2或者 做物管工程好過 尻下尻下都三萬啦

跟緊老豆做泥水上料
做左差唔多1年
有啲想試吓做水喉學門手藝
唔知點起步好

可以避左技工課程

ArchSD D&B CE 幫辦MC 請的, 另外ArchSD 再有自己BSI, 牛仔

有人簽就得

知WR2, FAT, SAT都好好架啦

人各有志

出黎做就識架啦
IVE仲retake緊
做緊main con
利申:唔係apprentice

唔做電，好難真係見過

同事好
阿sir好
教我試制櫃一定要識
加上上一份工玩過PITC

Qs degree 畢業 過年前辭左職 諗住讀CIC水喉 點知個course爆到九彩 結果依家係屋企坐緊

工程呢行係咁，講際遇

做緊制櫃佬 讀緊pt bs hd
想考ws2 有冇師兄知未讀完係咪冇機會入到？

間野而家仆街到 要搵香港個千幾個member sponsor 先入會

真 做過5年以上 你講個d testing

但我做Engine 又冇其他人咁醒目，又唔presentable，好大機會做一世都係低層engine

接觸開啲ws阿sir, 除非係自己見習學徒上（不過好少）
唔係嘅hd 係基本門檻

不過個人意見，就算比你上到ws 1
人工都係好少，重要無雙糧花紅
做嘅都係中學畢業都做到嘅嘢

突然諗返起，我見過一個ive 職業文憑出身嘅

佢地話收銀charter完都係3皮多的
當然我見contractor 個的engine 冇叉都過3皮，但工作環境同收銀好唔同

咁你做師傅會仲大鑊, 日日俾人撚, 搬搬抬抬

你話我？
最理想既話係
可以同人開間公司接的細中scale 既job

有兩三皮 番5日
已經好過出面好多 又穩定
而家要瘋狂ot先有呢個數

咁你學歷已經贏左

真冇接觸過，讀完都好快忘記

師兄可唔可以講下人工幾多同做咗幾耐，做開的咩咁
有興趣做

就算係，通常都係 FG 幾年衝去考牌嗰批，
正常拎埋 RPE 都唔會得 30

至於 Contractor 定 consultant
主要睇你自己鍾意，我自己其實喜歡 on site 夾野多 D

留套通 痴下玻璃膠 幫師傅揾料搬喉度喉
啲老師父好hea 做做下唔見左人 半個鐘後先返黎
做左三個月 850日

係上唔琴ger姐，冇野既，都夠花紅bonus人工

有辣有唔辣，PT 辛苦，同埋放工好難專心，
但讀嘅野會係相關。

真咩
我見佢2月22至26號有招聘

咁可以點
係咪轉行都得

係咪基本上日日都會有工開？

個人覺得學歷冇咩用
經驗同人脈先係重點

做物管考唔考到

我覺得向做師傅條路行，就算真係冇所作為，都叫做有門手藝，可以靠經驗搵到下食

但做engineer 冇能力既話，係可以即時被的新既GE replace年年間間u 都出咁多新既準工程師，仲有HD個班，個個畢業都可以做白帽，要搵人replace 話咁易

以上都係我個人見解

其實諗住30k過1世
係咪做物管都夠做

mech底 ug畢業2年 咩牌都無
25k做緊水sub仔
日日ot個半鐘好難捱
諗住轉物管

個半鐘叫好啦
見過overnight

依家仲出埋 CIPHE CEng 氹人入會

短期嗰個報都報唔到

爆哂啦 冇得讀

真
建議樓主搵學徒/炒散做返一個月先
你會發現理想同現實會好大落差
頂到又有熱誠既先繼續咁下落去

真唔真
未開始已經爆曬
有冇咁多人想入行

又話辛苦但又爆

你apply完 就有人打俾你話爆到下年

wtf.....
佢前期培訓都開唔到班？

水喉埋pump 房都要有電牌

我見佢咁.......

我之前apply過 就話full lor

可能現在有新野 咁今晚我都試下再報

最早要22號wow

人工幾多到
幾年前已經諗住入
不過聽講要識好多野

水喉果d 唔重，鐵器佬真係咕喱

一月尾 二月頭個個都報過 但都無回音

我12月尾登記左 佢依家叫我3月10號去面試 但都未知幾時有堂上

最後都係同監工爭飯食

點解咁講

大獲
想做都冇得做

識做一定係自己出嚟做bms 判頭

BMS 的野咁專咁難

兼職 —>夜間物管
全職 —>工作時間炒美股/cryptocurrency

幾年之後退休

做水喉最後咪又係要去搞個電牌，一係就成世整4，6分住家銅喉，但宜家好多住家潔具係自動野，要發簪兩條線，已經又係掂到電

WS2入起22xxx度，不過你收貨個d真係要自己落過手做，淨係吹冇用，判頭知你唔識玩尻你

呢個星期美股咗3/4
SH 緊到2048

QS DERGEE ,宜家水喉咁多野做咩

利申：18年CIC水喉仔畢業

做水喉佬有冇機會cup 到個電牌

三年前wow

讀緊書既中學雞，大學生，真係要趁早諗清楚自己既career path

但如果炒開美股真係建議行呢條路

起碼生活規律好多先

返工份糧攞黎對沖

公司有電業承辦商又肯簽比你咪得，水喉公司多數有電業承辦商，但d三四沙騙頭就算吧啦，同埋水喉根本唔缺靚仔，係缺大師傅，唔識人好難入行

樓主BS DERGREE 應該一入公司好快就推上去做打理人

工作環境點？係新樓度做？

辛唔辛苦？

㩒個制就輸皮幾兩皮
怕怕

加油

有咩E&M工種缺靚仔

係鬼
一街大學生
比師傅打就有

好，大公司
叫聲呀sir 先
記得睇住細佬

點入行?
CIC?
做engineer 定 師傅??

仲要唔要人
肯學肯做

點解炒佢?
冇，未畢業

點解咁多負皮

冷氣消防咪缺lo,信我，水喉唔係你諗得咁好

真，工作環境唔係你坐寫字樓想像得到

QS去考咗電氣佈線中工
水喉肥咗

水喉佬我差d 未見過有土生土長香港後生做得耐
我差d 係第一個,你要做首先你怕唔怕徒手揸屎

利申做左5年

唔係個個都頂得順
親眼見過d師傅成身屎水
我真係好佩服你地
雖然我都係低賤既地盤佬

我敢講水喉佬一定係全工程最撚污糟既行業 個個都話唔怕辛苦 但做落包你嘔到黃膽水都乾

真係好多地盤呀叔同我d fd 都好佩服我
不過我已決定收山移民 唔會再做依份絕世垃圾工

個個都話唔驚辛苦唔怕污糟
但真係見識過就知自己口講就勁
埋牙就縮 遠處聞到已經臭撚到仆街 重要成身都係

祝你去到個邊一切順利

我為移民唔為錢 為錢我做返qs算

咁我都係考完算

係街比人歧視到仆街地盤水喉佬還好，我做過維修換3,40年酒店舊屎渠，上面一路車d 屎尿m 巾 你一路沖住屎水涼咁換喉.維修水喉佬人工根本唔成正比，唔會有人入行 你肯做十年後我包你起香到仆街 但我搵十萬一個月都唔柒會再做呀屌你老母

多謝巴打

之前入MCC 房做TnC ，熱到PK

熱到pk算得啲乜
唔好玩啦

移民

十皮一個月?
頂硬上

sor

爸打 祝你一路順風 希望下個到我

十皮都唔會做呀係
果陣我做維修換舊喉，大約係6萬蚊個月，但做番黎都唔夠睇醫生

依家怕行都入唔到試都冇得試
睇下CIC 有冇reply

咁就祝你好運，希望你成功，不過我眼見三個高學歷同學學水喉話移民，最後都係用返會計，it,護士呢d專長去移，我當年係CIC讀水喉好多好似你咁高學歷

返做紅筒？以前我師傅帶我去公屋換，半夜1點換，一斬完就用水帶套9住佢，換紅筒個時真係同時間競賽

去到樓層做好撚焗 仲要戴口罩好似呼吸唔到咁
我通常係地面做 比較輕鬆 有得遮蔭
我之前喺百勝角做 新盤

如果咁就熱咁就辛苦，水喉唔岩你

頂到
冇問題

大把人 bs degree 都拎到

將軍澳消防學院？係就唔好相認

你自己去新填地街睇吓一條3米長紅筒自己一個試吓上膊，睇下得唔得，一入行靚仔搬喉上樓基本野，唔係度度有機器上料

VTC BSE TOP UP好似都有人拎過，連登有人講過

自己google Search EMSD form 8a 自己睇番段野la

朋友

未做過40 50層樓換地下果層落水既喉唔會明，
沖住屎水涼一日見哂十世人會見到既屎 M巾食物渣湯底麵
乜狗屎垃圾都有
乜撚嘢口罩眼罩都無用 真係食住屎咁做
去一日換三套 早上 中午 收工 掉一套衫褲底褲鞋
中午唔沖涼出去比人歧視就係返果度食 夏天熱起上黎成身屎臭攻返上去都十成食唔落
想像下連底褲都係人地既屎 唔著連條Jer都係
收工搵潔而亮藍威寶沖涼都洗唔走陣味
搵十皮都驚圍唔返個醫藥費 是但斬返舊啲鐵喉 落8吋磨機又好搵鎚扑又好一件碎片飛中都夠收你皮
仲要搬料呢唔係大隻佬又係儲定錢老啲換機械關節
唔係淪落到做人都不如都唔會想做

水喉大工？

我75787仲有幾個月就讀完

勁想攞工作證明cup a牌走人

但公司又話答啱問題先俾cup

中工咋
預移民
學多樣野

只睇文字都feel 到

其實 BMS 係 program 煩，wiring 重簡單過 panel

再唔係大熱天時打開個 sump pit 同 D 老鼠曱甴 say hi 同摸下 D 萬年油，
一試難忘。

我睇埋個盤d師傅換渠 佢地一界喉 我行到遠一遠
真係好厭惡行業

祝一路順風

師傅有冇袋錢落你袋 啱啱過完年叫我試吓做紅筒 佢遞架餐叫我做

紅筒已經好輕，DI 先堅

Pin 呢個， 睇完頂唔順

做地盤/ 新樓果d 會好 d ?

其實好多人都帶住電咁做
拎地盤做例子 如果d地牢車場要將臨時燈d電駁返去正式d燈果度既時候基本上個個都係帶住電做
因為成百人係車場做緊野冇人會想為左駁燈走去熄電熄電而比人屌到屎忽都爆
見過有d人換panel入面d索制都係帶住電做

有冇得揀做邊個位？

呃飯食都係一門手藝

以前學師跟師傅換公屋外牆去水膠喉，一路斬一路d屎水沿住把刀流落手或身，係吊船上根本係硬食

Engine匿埋

新仔4寸紅筒3米上膊上樓合理d,球墨鑽鐵管個d一黎叫新人搬咪嚇親人

起新樓會乾淨小小，係小小，因為地盤都惡劣

冇師兄咁誇張，我最叻都係旁住水喉仔開井。

登記左邊個堂？

如冇意外，我7月畢業
2月22日apply ,睇下得唔得先

btw,師兄你有冇咩學歷？
因為我有frd ive 畢業個時apply,
但都冇回音
心諗係咪白紙優先請

做電好啲，做幾年嘢考埋電牌就3皮以上

跟手又撚番你一年半載

想問下要咩病睇醫生？
我睇字都覺得環境好惡劣

但係你呢行主要有咩職業病？

請問咩係水泡

咪就係咁撚仆街

應該真係游水嗰隻

起大樓無渠個陣係最惡劣，又臭又濕又危險

其實係cut d 生銹生鐵喉吸曬入肺 唔好話長久 短期都有肺病 胃我就試過唔知係咪d 屎水搞到有幽門螺旋菌胃炎果d ,d 野咁重又搞到關節炎。

咁我都會 係果次我真係熄9哂 反而奶野
索制未埋都唔怕 埋左就做先手on9
係唔係都會斷嫁啦

水泡唔係傷口咩

環境咁惡劣戴豬嘴都冇用
再加上咁既環境戴豬嘴本身已經好辛苦

屋宇水喉安裝證書 要讀90日個個

我有ive hd 之後再讀左個垃圾degree 不過我填落去就淨係填到ive就算 我驚寫得太高學歷佢唔比我讀

做工程真係特別多趣聞

係，CLS

你啱
但佢會唔問我空白個2年做咩

冷氣唔缺
冷水可能會好一啲

屎水入眼發炎最經常
屎喉通常生哂鏽先換界親破傷風加屎水細菌感染傷口又難好 做做下嘢有幾可可以去摷支消毒藥水
屎水洗頭禿頭 入口小事肚痛
老細邊個會買套3M比你著住做個個都係赤裸裸
啲19安全仔/妹黎到先煩鳩住你先著返件衫
口罩眼罩自備or老細比個19 3M 2分鐘比屎撻一嘢就濛做緊嘢掉都掉唔撚切 口罩落地就換一個

污水井壞泵落去換真係游屎水去

我apply佢話爆左...

High altitude drain change高空換屎渠

屋宇水喉安裝證書我個時排6個月

degree 唔會唔比你讀,我個時班有2個degree ,一個master

水泡可能你上手游水換野

爸打 想問下你個陣面完試仲要等幾耐到？排個6個月係入表開始計定點？ 唔該

全日制番工點讀
巴打你好似本身都bs degree?

個個廁所位比人當公廁用，你要走入去做喉， 吼塞左仲要通返

奪命工傷│新田圍邨男工維修喉管期間墮樓 現場證實不治

我個時係面試完之後6個月，算快，因為宜家CIC改革，cut左好多訓練場，以前水喉班係有九龍灣，葵涌，啟福道，上水，但宜家90日水喉得返葵涌同上水，加上肺炎期間唔開但又多人失業報，我所知係塞緊車

你問樓主？

好撚癲
身體如果有傷口點開工

你呀

佢依d 一滴汁都無簡單到不得了啦

巴打睇到你直頭以為自己打出黎
你完全講曬我心聲。依d 咁既工，根本無人既尊嚴，無人會唔歧視你

真心佩服plumber

我會好RESPECT
但前題你要知佢係一個有料既水喉佬

但其實真係唔易頂.. 好多喉果D位都好惡劣
換屎渠呢D唔駛講, 全撚部都係屎, 射出黎你成身都係
有D喉位又攀高又攀低, 有D係DUCT TRENCH 入邊做, 又焗又污糟

同埋真係要好撚有力, 托條喉都托撚死人
仲要做燒焊, 好多老師傅年紀大眼都要做手術

面試係同出面公司的hr in?
定CIC 的人？
可唔可以講下係點樣既方式？

如果係合作計劃就人哋公司請你，13400一個月，我就唔撚屌佢既

冇問題呀

唔係啦，個井唔係咁深的，
同埋隻 sump pump 有軌可以成隻抽上黎。

不過真係冇諗過...xD

社會服務令應該判班仆街去整水喉

13400
當番26日，
日薪515蚊

10粒鍾，返工遠，坐車食完飯唔係好多錢淨，而且根據以往紀錄，完左政府津貼期就炒人，然後再請一班新人又拎政府津貼

我讀過cic水喉工 幾好玩

認真想入行可以點

用玩心態係ok

識人，唔識人就

師兄你當時係幾多gpa入？

比次機會

≈3.8

9+6定18+6

18+6唔係一黎就HD咩

3.8,勸君揸筆做工程

樓主你唔係成身肌肉就做BMS 啦
一冇粗重野做
二冇危險野做
D野細件夾野冇咁煩 點都一定搵到位裝
但係相對其他行頭而言對整個系統嘅理解要求會大左
你風火水電本身全部都有少少底會易做好多
去二三線判頭做個ae學帶隊或者去大公司做tech學下正規技術野都應該滿足到你落手做依個目標

for ive 成績only
同3.8都唔代表合適揸筆做工程
加上自己把口都唔好
根本做唔黎engineer

但BIM control 野我冇咩興趣

起好左, D喉梗係乜都有

地盤未起好, 無呢D屎屎尿尿
但D DI喉重到仆街
搬果時唔好貪快, 真係唔好貪快果幾分鐘, 一扭親條腰, 就好大獲

我睇番自己的確唔係好大隻
但我自認係比較捱得既

BIM = Building Information Model
BMS = Building Management System

兩樣野黎

sor
打錯

睇CIC Facebook page 中工合作培訓計劃的comments 全部都negative...
話搵廉價勞工搵傻仔做雜工

爸打 入到行再轉都唔遲 問題係我地依家入唔撚到行
對上2次apply左 連電話都無個

我諗緊好唔好報5月5日個個
定2月22日個個都apply 咗先

因為我睇番的schedule，
今個sem 要5月先考完試

個市好惡，其實缺人但缺熟手，
新手其實頭半年一年都係搬搬抬抬學唔到嘢
同埋培訓成本好大

我反而覺得班黑警岩啲，行行企企懶係為香港服務咁其實看更都不撚如隻隻都懶過閪

因為CIC技工課程如果你當係事業發展就.....當興趣還可以，我當年係辭工當放假讀興趣班，畢業之後既工全部係垃圾工黎，最後都係你自己去搵工

Cic介紹既工你做到一年先算啦

我讀緊vtc水喉匠個course 淨係想拿拿聲入行儲個4年經驗 唔識人係咪都係得等CIC呢隻路

唔係要做緊工程related 既工先讀得vtc 水喉匠個course 咩？？

我本身係地盤qs黎 佢可能都照當我係做緊工程

55776定53767

唔係，55776好多外行，97前後好多西裝友什至律師都走去上，博移民多一條路

cic

EG512776

55776，宜家叫EG512776，水喉全科證書，三年夜校，入學考試考F3英文數學中文，讀完駁短期課程香港水務設施EG423703Q加四年經驗考個持牌水喉匠，最重要搵到人寫4年

另外水喉全科證書日間兼讀制EG312776，1日全日，2晚，原本係預cic一年水喉班保送入去讀，會收小小街外人

特此 . !
給一個提示 : MTR 技術員學徒 畢業生 , SM? TB ?
您的證書或我們的技術員學徒證書
背面: !!!!!!!
"維護，修理和大修：車站設施 - 消防系統，給排水系統'
CIPHE 發送到 香港 / 英國 , 2 星期 , 通過我的會員申請.

兄弟.

BSE JJ巴好耐冇見，你考LP?

落地盤係有好多實戰嘢
但同時 學倒嘅design嘢好少
technical接觸面唔大
對考牌無乜幫助
點樣可以平衡倒兩邊 實戰+design

可能5月考
我朋友有EG423703Q 筆記

想問下 BS 除咗poly咩Degree 先會拎到C牌
見有啲話Ive top up 都拎到 但有啲又話拎唔到
見ive top up 都有兩個BS Degree 讀

一個英國排名高d,其實有cibse 便ok

我就係為左個4年經驗先唔做原本個份
唔包工作
利申：讀緊加失緊業等緊CIC

問過朋友。話市道比較差
以前他抄野做。現在也只是打份工

入左行先讀啦，行都未入讀都冇用

姐係UWE 好過uclan?
我見UWE 英國排名21都幾高
如果拎C牌要有CIBSE accredited?

有無試下啲溝通技巧課程 同你擔心緊同一樣嘢 我都唔presentable 又唔鐘意socialize

C 牌同 CIBSE accreditation 完全無關係

唔反對考牌
但唔好放棄做n剪
呢個年紀唔好做錯決定

咁咩BS degree 先拎到

可以多落地盤睇下學下
但師傅講既野不能盡信
個個師傅都話engineer on99唔識design
講到尾只係佢唔好做

CityU PolyU HKU
I大唔清楚

冇 我平時講嘢都有的一舊舊
點做
仲有
我係個種慢熱既人
比人感覺係毒L內向

我呢的性格同特質點做engineer

港專 sunderland 都拎到

如果搵返qs都唔難 不過我想移民 所以先想轉行做水喉 我主要係想拎個LP再轉入英國水務學會